\section{Ordinamento in tempo lineare}
\par Tutti gli algoritmi di ordinamento visti finora sono detti comparison sort, ovvero sono algoritmi che confrontano i diversi valori per deciderne la posizione. Questi algoritmi possono essere rappresentati attraverso un albero dei confronti, che è un albero binario in cui il ramo sinistro rappresenta l'esito positivo del confronto, mentre il ramo destro rappresent al'esito negativo.
\par Per questo motivo, l'altezza dell'albero dei confronti corrisponde al costo del caso pessimo.
\par Esistendo $n!$ possibili ordinamenti, l'albero deve avere $n!$ foglie, per cui la sua altezza minime è di $\log(n!)=\Omega(n\log(n))$. Abbiamo trovato il limite inferiore di complessità degli algoritmi comparison sort.
\par Seguono alcuni esempi di algoritmi che non fanno assunzioni sulla relazione d'ordine fra gli elementi.
\subsection{Counting sort}
\par Il counting sort memorizza in un array di supporto il numero di valori minori o uguali all'indice $i$ ($A[i] = \texttt{count}(\{x \in A | x < i\})$).
\par Inoltre, il counting sort è un algoritmo di ordinamento stabile. Questo significa che, date due chiavi uguali, la prima delle due nel vettore non ordinato sarà anche la prima delle due nel vettore ordinato.
\begin{minted}{python}
def countingSort(inputList):
    maxValue = max(inputList)
    if min(inputList) < 0:
        raise Exception
    support = []
    # Inserisco degli 0 nella lista di supporto
    support.extend([0 for i in range(maxValue + 1)])
    # Inserisco nella lista il numero di elementi con valore == i
    for value in inputList:
        support[value] += 1
    del inputList[:]
    # Riaggiungo gli elementi nell'ordine giusto
    for el in enumerate(support):
        inputList.extend([el[0] for i in range(el[1])])
\end{minted}
\subsubsection{Costo computazionale del caso pessimo}
\begin{itemize}
    \item Tempo: $\Theta(n + k)$, dove k è l'elemento massimo
    \item Memoria: $\Theta(k)$
\end{itemize}
\subsection{Radix sort}
\par Il radix sort è un algoritmo che utilizza un algoritmo di ordinamento stabile sulle singole cifre dei numeri per ordinarli. Il suo costo computazionale è di $\Theta(dn)$.
